信報：李小加去信積金局 倡 MPF 可加碼買A股

《信報》今日頭版引述消息指出，港交所行政總裁李小加把握時機去信強積金管理局，促請局方把A股市場納入可供強積金（MPF）投資的「核准港外證券交易所名單」（MPF核准名單）。

港交所發言人回應報道時稱，不評論市場傳聞。根據強積金條例（第485章）第III部的核准交易所指引，目前共有33個國家或地區的交易所獲列入MPF核准名單，當中並未包括A股；條例指出，投資非核准範圍資產的比例，最多不能超過10%，故此目前MPF若要投資A股，規模限於有關比例。

報道指出，李小加此舉是希望讓基金界推出佔A股比重較大的MPF產品，為打工仔提供更多選擇；二來有利港交所日後與內地洽商中港互聯互通合作時，有更多談判籌碼。

你條大陸佬連mpf 都想呃埋

支那廿年香港玩完

dump 錢落海?

支那木馬

屌你老母支那狗

我想問佢依個要求同佢作為港交所主席依個職位有咩關係？

你話叫人買H 股都話算, 買A 股, 對港交所有咩利益可言??

條仆街既時死?

激動得滯
條仆街幾時死呀!

投資涉及風險，呢句野到底係邊條仆街講

而家政府就係逼9你去投資，仲要投落堆垃圾到

小姐！連埋你都已經比政府強姦金，唔差在比我陳埋啦

叫人買mpf, 連最基本教人投資知識既都無
又無得自己選, 出埋個d垃圾組合焗你買
政府個外匯基金成日賺錢
mpf就蝕到仆街

MPF買債券通幫大陸喱填氹，又搵香港人笨七跟住就話益你地香港人

人仔而家唔可以自由對換，支那一鎖國你班港豬MPF就自動歸0

MPF係應該即消而唔係走去幫垃圾股市埋單

同支那D養老基金一樣送錢幫人買牆紙

屌，d fund man 已經成日買埋d 垃圾股，而家仲想我地買大陸貨？
利申：強姦金公司做

肯定幫你地買曬d一帶一路，果堆垃圾股

支企 (如樂視) 爆煲, 壞賬

無晒錢等破產

支那木馬李小加叫用香港打工仔既MPF去救支爆

仆佢個街！

幾時換走李小支條支那人呀

A股

精
終
報
蟈
！

嘩呢條仆街
想打全香港人mpf d錢既主意

仆街到呢……

香港打工仔辛苦得黎既退休金都想搶！